護支手原來係合約條款

去年因為香港逆權運動，大陸對香港不斷發動文攻武嚇，對港台藝人及工作人員已進行低調封殺，有消息指官方已口頭通知各大影片平台及影視公司，只要不是無可取替的香港、台灣幕前幕後人員，若沒有表態是愛國者，盡量不獲採用，而最近幾個月發生疫情下，大陸官方似乎未有減低打壓，為配合官方，優酷、騰訊及愛奇藝等幾個主流平台，最近與影視公司簽買賣版權合約時，合約內又增加一項條款，指明參加演出的香港或台灣藝人，須保證10年內不會因政治取向遭大陸封殺，如有違約，影片平台有權追討賠償。